[
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 1,
    "question": "le coma hypoglyc\u00e9mique est caract\u00e9ris\u00e9 par :",
    "options": [
      "A.  d\u00e9shydratation",
      "B.  contracture musculaire",
      "C.  glycosurie",
      "D.  glyc\u00e9mie > 80 mg/dl",
      "E.  signe de babinski bilat\u00e9ral positif"
    ],
    "correct_answers": ["B", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 2,
    "question": "lesquels des \u00e9nonc\u00e9s suivants sur les inhibiteurs sglt2 sont vrais?:",
    "options": [
      "A.  sont administr\u00e9s par voie sous cutan\u00e9e",
      "B.  ont comme repr\u00e9sentant dapagliflozine",
      "C.  diminution de l'hba1c de 0,55 a 0,9%",
      "D.  les r\u00e9actions ind\u00e9sirables les plus fr\u00e9quentes sont les infections uro-g\u00e9nitales",
      "E.  m\u00e9canisme d'action: inhibition (partielle) du r\u00e9absorption du glucose dans le tubule contourn\u00e9 proximal"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 3,
    "question": "le tableau clinique de goutte chronique inclut:",
    "options": [
      "A.  gonflement asym\u00e9trique des articulations, mis en \u00e9vidence radiologique",
      "B.  plus d'une attaque aigu\u00eb d'arthrite",
      "C.  les calculs r\u00e9naux d'acide urique sont pr\u00e9sents dans 20% des patients",
      "D.  histoire d'arthrite aigu\u00eb monoarticulaire",
      "E.  tophus sont pr\u00e9sents en 25-50% des patients"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B","C","E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 4,
    "question": "le tableau clinique et biologique de dyslipid\u00e9mies inclut les suivants :",
    "options": [
      "A.  s\u00e9rum lactescente lorsque la concentration des tg est beaucoup plus \u00e9lev\u00e9e (500 mg/dl)",
      "B.  lipemia retinalis qu'on la rencontre en hypertriglyc\u00e9rid\u00e9mie tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8re (> 4000mg/dl)",
      "C.  xanthomes, qui sont des nodules sous-cutan\u00e9s",
      "D.  ct s\u00e9rique < 200 mg/dl",
      "E.  xanthelasma, qui est une nodule sous-cutan\u00e9"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 5,
    "question": "lequel des \u00e9nonc\u00e9s suivants sur le traitement d\u2019acidoc\u00e9tose diab\u00e9tique sont vrais :",
    "options": [
      "A.  habituellement, la solution administr\u00e9e est glucose 10%",
      "B.  il est recommand\u00e9 de ne pas abaisser la glyc\u00e9mie plus vite que 100 mg/dl/h",
      "C.  l'administration d'une solution de bicarbonate de sodium est fait \u00e0 un ph < 7",
      "D.  le traitement des facteurs pr\u00e9cipitants n'est pas obligatoire",
      "E.  le traitement par k ne d\u00e9marre pas dans la premi\u00e8re heure"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 6,
    "question": "acidose mixte (lactique et diab\u00e9tique) est caract\u00e9ris\u00e9 par:",
    "options": [
      "A.  un pronostic r\u00e9serv\u00e9 et une mortalit\u00e9 \u00e9lev\u00e9e",
      "B.  hyperglyc\u00e9mie < 400 mg/dl",
      "C.  acide lactique < 5 mmol/i",
      "D.  la correction du lactate peut \u00eatre acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e par l'administration de furos\u00e9mide",
      "E.  initialement, les patients \u00e9prouvent une faiblesse musculaire progressive"
    ],
    "correct_answers": ["A", "D","E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 7,
    "question": "le tableau clinique et biologique de la d\u00e9nutrition se compose des crit\u00e8res suivants :",
    "options": [
      "A.  l'absence des douleurs abdominales",
      "B.  une r\u00e9duire des constituants lipidiques: le cholest\u00e9rol total, les tg",
      "C.  globes oculaires hypotoniques",
      "D.  hypoalbumin\u00e9mie (< 3,5 g/dl)",
      "E.  d\u00e9finie par un imc inf\u00e9rieur \u00e0 22.5 kg/m2"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 8,
    "question": "* lequel des \u00e9nonc\u00e9s suivants sur le syndrome musculaire dans la myopathie inflammatoire idiopathique, est vrai:",
    "options": [
      "A.  d\u00e9ficit musculaire absent",
      "B.  myalgies absents",
      "C.  atteint des ceintures scapulaires et pelviennes sans sp\u00e9cificit\u00e9 musculaire",
      "D.  n'est pas pr\u00e9sent dans les formes aigu\u00ebs",
      "E.  installation lente"
    ],
    "correct_answers": ["C"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 9,
    "question": "le diab\u00e8te est un probl\u00e8me majeur de sant\u00e9 publique en raison de complications chroniques graves, et:",
    "options": [
      "A.  est la principale cause d'insuffisance r\u00e9nale chronique, la c\u00e9cit\u00e9 et l'amputation non traumatique des membres inf\u00e9rieurs",
      "B.  50% des patients atteints de diab\u00e8te meurent d'\u00e9v\u00e9nements cardiovasculaires",
      "C.  provoque l'augmentation de risque de maladie coronarienne et d'avc de 2-6 fois",
      "D.  provoque une diminution de la vie de 2 ans",
      "E.  les patients n'associes pas un risque cardio-vasculaire"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 10,
    "question": "lequel des \u00e9nonc\u00e9s suivants sur les biguanides sont vrais:",
    "options": [
      "A.  ont comme le m\u00e9canisme d'action l'augmentation de la n\u00e9oglucogen\u00e8se dans le foie",
      "B.  l'augmentation de taux d'hba1c de 0,5-1%",
      "C.  ne conduise pas \u00e0 des changements dans le poids corporel",
      "D.  sera administr\u00e9s en 1-2 doses, pr\u00e9prandiales",
      "E.  ont une risque d'hypoglyc\u00e9mie tr\u00e8s faible"
    ],
    "correct_answers": ["C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 11,
    "question": "* les facteurs favorisant de acidoc\u00e9tose diab\u00e9tique en ds de type 1 sont:",
    "options": [
      "A.  infections aigu\u00ebs",
      "B.  l'arr\u00eat de l'insuline",
      "C.  des interventions chirurgicales",
      "D.  des m\u00e9dicaments concomitants comme les cortico\u00efdes",
      "E.  tous mentionne"
    ],
    "correct_answers": ["E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 12,
    "question": "lequel des \u00e9nonc\u00e9s suivants sur le diab\u00e8te gestationnel sont vrais:",
    "options": [
      "A.  apr\u00e8s la naissance, les niveaux de glucose sanguine restent \u00e9lev\u00e9es ,",
      "B.  il y a un risque accru de d\u00e9velopper un diab\u00e8te de type 2",
      "C.  apr\u00e8s la naissance, le niveau de glucose sanguin est normalis\u00e9",
      "D.  ii n'y a pas de risque de d\u00e9velopper un diab\u00e8te sucr\u00e9",
      "E.  il y a un risque accru de d\u00e9velopper un diab\u00e8te de type 1"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 13,
    "question": "les crit\u00e8res pour le diab\u00e8te latent auto-immun de l'adulte (lada) sont:",
    "options": [
      "A.  ph\u00e9notypique ds de type 2",
      "B.  le c-peptide est diminu\u00e9",
      "C.  les auto-anticorps sont n\u00e9gatifs",
      "D.  l'absence des ant\u00e9c\u00e9dents familiaux",
      "E.  l'\u00e2ge au moment du diagnostic < 35 ans"
    ],
    "correct_answers": ["A","B","D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 14,
    "question": "lequel des crit\u00e8res suivants sont positifs dans la dermatomyosite:",
    "options": [
      "A.  d\u00e9ficit moteur bilat\u00e9ral sym\u00e9trique pr\u00e9dominant distal",
      "B.  age de d\u00e9but: enfant ou adulte",
      "C.  d\u00e9ficit moteur bilat\u00e9ral sym\u00e9trique pr\u00e9dominant proximal",
      "D.  la biopsie musculaire n'est pas n\u00e9cessaire",
      "E.  rash cutan\u00e9"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 15,
    "question": "les complications m\u00e9tabolique aigues du diab\u00e8te sucr\u00e9 sont",
    "options": [
      "A.  coma diab\u00e9tique hyperosmolaire",
      "B.  acidoc\u00e9tose diab\u00e9tique",
      "C.  hypertension art\u00e9rielle",
      "D.  coma hypoglyc\u00e9mique",
      "E.  pied diab\u00e9tique"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B","D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 16,
    "question": "* n'est pas utilis\u00e9 dans le traitement pharmacologique de l'arthrite aigu\u00eb goutteuse:",
    "options": [
      "A.  diclofenac",
      "B.  aspirine",
      "C.  ketoprofene",
      "D.  meloxicam",
      "E.  celecoxib"
    ],
    "correct_answers": ["B"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 17,
    "question": "les principaux facteurs de risque pour la dyslipid\u00e9mie sont:",
    "options": [
      "A.  le diab\u00e8te",
      "B.  r\u00e9gime pauvre en calories",
      "C.  pr\u00e9disposition g\u00e9n\u00e9tique",
      "D.  l'hypothyro\u00efdie",
      "E.  mode de vie s\u00e9dentaire"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 18,
    "question": "quels sont les signes biologiques du lupus \u00e9ryth\u00e9mateux diss\u00e9min\u00e9 :",
    "options": [
      "A.  hyperglyc\u00e9mie",
      "B.  anticorps anti-sm",
      "C.  leucop\u00e9nie mod\u00e9r\u00e9e",
      "D.  an\u00e9mie",
      "E.  prot\u00e9ine c r\u00e9active \u00e9lev\u00e9e"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 19,
    "question": "le tableau clinique du stade avanc\u00e9 de la spondylarthrite ankylosante entra\u00eene :",
    "options": [
      "A.  ankylose",
      "B.  la rigidit\u00e9 de la colonne vert\u00e9brale",
      "C.  suppression de la lordose physiologique",
      "D.  scoliose",
      "E.  vomissent"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 20,
    "question": "* lequel des crit\u00e8res pour le diagnostic de diab\u00e8te monog\u00e9nique n\u2019est pas vrai ?",
    "options": [
      "A.   l\u2019insuline n\u2019est pas n\u00e9cessaire dans les 5 premi\u00e8res ann\u00e9es",
      "B.  le c-peptide est diminu\u00e9",
      "C.  autosomique dominante",
      "D.  les patients sont de poids normal",
      "E.  l\u2019absence d\u2019auto-anticorps"
    ],
    "correct_answers": ["B"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 21,
    "question": "les crit\u00e8res pour le diagnostic de pr\u00e9diab\u00e8te, sont:",
    "options": [
      "A.  glyc\u00e9mie \u00e0 jeun = 110 - 125 mg/dl",
      "B.  hba1c entre 5,7 et 6,4 %",
      "C.  glyc\u00e9mie \u00e0 jeun > 126 mg/dl",
      "D.  hba1c > 7%",
      "E.  glyc\u00e9mie \u00e0 deux heures pendant le test de tol\u00e9rance au glucose = 140 - 199 mg/dl"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 22,
    "question": "le test de tol\u00e9rance orale au glucose est effectu\u00e9 quand:",
    "options": [
      "A.  pour le diagnostic gestationnel",
      "B.  glyc\u00e9mie \u00e0 jeun > 140 mg/dl",
      "C.  glyc\u00e9mie \u00e0 jeun est compris entre 110-125 mg/dl",
      "D.  s\u2019il y a un risque de d\u00e9velopper un diab\u00e8te",
      "E.  glyc\u00e9mie \u00e0 jeun est compris entre 70-110 mg/dl"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 23,
    "question": "lequel des \u00e9nonc\u00e9s suivants sont caract\u00e9ristiques pour ds de type 2:",
    "options": [
      "A.  l'absence des anticorps anti-pancr\u00e9atiques",
      "B.  traitement avec l'insuline parfois n\u00e9cessaire",
      "C.  l'association avec d'autres maladies auto-immunes",
      "D.  age au d\u00e9but: > 40 ans",
      "E.  tendance \u00e0 la c\u00e9tose rare mais possible"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 24,
    "question": "sont les crit\u00e8res d\u00e9finissant pour lupus \u00e9ryth\u00e9mateux diss\u00e9min\u00e9 les suivants:",
    "options": [
      "A.   photosensibilit\u00e9",
      "B.  leucocytose",
      "C.  \u00e9ruption malaire en ailes de papillon",
      "D.  pleur\u00e9sie ou pencardite",
      "E.  absence de cellules le"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 25,
    "question": "le tableau clinique et biologique dans le pr\u00e9-coma diab\u00e9tique, inclut les suivants:",
    "options": [
      "A.  glyc\u00e9mie > 500 mg/dl ( 400-700 mg/dl )",
      "B.  osmolarit\u00e9 plasmatique \u00e9lev\u00e9e",
      "C.  absence de respiration de kussmaul",
      "D.  k basse, na normale ou \u00e9lev\u00e9e",
      "E.  diminution du tonus musculaire"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 26,
    "question": "les m\u00e9canismes pathog\u00e8nes de diab\u00e8te de type 2 sont les suivants:",
    "options": [
      "A.  augmentation de la s\u00e9cr\u00e9tion et de l\u2019action des incr\u00e9tines",
      "B.  augmentation de la production h\u00e9patique du glucose",
      "C.  alt\u00e9ration de la s\u00e9cr\u00e9tion d\u2019insuline",
      "D.  diminution de la lipolyse",
      "E.  diminution de la s\u00e9cr\u00e9tion et de l\u2019action des incr\u00e9tines"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 27,
    "question": "parmi les manifestations cutan\u00e9e de la scl\u00e9rodermie on trouve:",
    "options": [
      "A.  \u00e9ruption vespertilio",
      "B.  scl\u00e9rose cutan\u00e9e",
      "C.  ulc\u00e9ration bucco-feringienne",
      "D.  syndrome de raynaud",
      "E.  calcinose"
    ],
    "correct_answers": ["B", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 28,
    "question": "quelle est le traitement symptomatique g\u00e9n\u00e9rale de la polyarthrite rhumato\u00efde:",
    "options": [
      "A.  anti-inflammatoires non st\u00e9ro\u00efdiens",
      "B.  synoviorth\u00e8ses",
      "C.  cortico\u00efdes",
      "D.  antalgiques",
      "E.  infiltrations"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 29,
    "question": "les suivants sont des caract\u00e9ristiques pour l\u2019ob\u00e9sit\u00e9:",
    "options": [
      "A.  augmentation du poids de 30% en poids id\u00e9al",
      "B.  ob\u00e9sit\u00e9 g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 accompagne certains syndrome g\u00e9n\u00e9tiques",
      "C.  une valeur de l\u2019indice de masse corporelle ( imc ) = 30 kg/m2",
      "D.  l\u2019ob\u00e9sit\u00e9 primaire repr\u00e9sente la majorit\u00e9 des cas d\u2019ob\u00e9sit\u00e9 ( 95% )",
      "E.  pancr\u00e9atite aig\u00fce c\u2019est une complication digestives possible"
    ],
    "correct_answers": ["B","C", "D", "E"]
  }
]
